有冇舊毅進畢業朋友 想留學

有一個問題想問大家
本身中學讀到中4 之後讀左毅進一年 因為自己想係日本升學 但好多專門學校同大學都要12年教育 依家係日本讀緊一個準備教育課程 ，變相讀完當你1年課程 。但係問題就係，呢個舊毅進係香港需然等於你中5畢業 但出到國我可以用咩方法證明我呢個證書等於中5畢業呢?
希望有人幫到我 感激不盡

用資歷架構？

唔識 幫推

唔好晒時間去日本讀啦

推 急求幫忙

再讀新毅進 當你中六5科畢業